<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- QUESTIONS -->
    <string name="Q01">Due uccellini stanno costruendo insieme il loro nuovo nido.\n\nHanno raccolto 110 bastoncini e vogliono utilizzarli tutti.\nDividono pertanto i bastoncini in due parti, così che il maschio, che lavora più velocemente, ne abbia il 150 percento rispetto a quelli che avrà la femmina.\n\nQuanti bastoncini avrà la femmina?</string>
    <string name="Q02">Joe e Jack amano la matematica.\nUna bella mattina, Joe chiede a Jack: "Amico mio, sapresti dirmi qual\'è il numero più alto che puoi scrivere con solo due cifre?"\n\nJack ci pensa un po\' su, poi risponde e indovina.\nCosa ha detto?</string>
    <string name="Q03">Una sera, un uomo vide una bellissima donna entrare in una sala da ballo.\nAvrebbe voluto seguirla e invitarla a ballare, ma si trattava di un club molto esclusivo: solo i soci a conoscenza della parola d\'ordine potevano entrare.\n\nL\'uomo non conosceva la parola, ma la donna era così bella che decise di nascondersi vicino all\'ingresso ed ascoltare cosa avrebbero detto i membri, così da poter poi entrare a sua volta.\n\nUn membro del club bussò alla porta e l\'usciere disse "dodici". Quello rispose "sei " e lo fecero entrare.\nUn\'altra persona arrivò e l\'usciere disse: "sei"; lui risposte "tre" e lo fecero entrare.\n\nL\'uomo credette di aver indovinato il meccanismo, così si avvicinò alla porta e l\'usciere disse "sedici". Lui rispose: "otto", ma fu cacciato via.\n\nCosa avrebbe dovuto dire invece?</string>
    <string name="Q04">Una barca sta risalendo un fiume.\nDurante il giorno, i marinai riescono a remare per 3 Km, ma durante la notte, mentre tutti dormono, la corrente trascina la barca indietro di 2 Km.\n\nIl fiume è lungo 30 Km.\nQuanti giorni impiega la barca a risalirlo completamente?</string>
    <string name="Q05">Quanti animali di ogni specie portò con sé Mosè sull\'Arca?</string>
    <string name="Q06">La superficie coperta dai fiori che crescono sulla collina raddoppia ogni 36 ore.\nSettanta giorni fa, c\'era solo un singolo fiore su tutta la collina, che adesso invece è tutta coperta di fiori!\n\nQuanti giorni ci sono voluti perché la collina fosse coperta per un quarto?</string>
    <string name="Q07">Poiché i sigari non si possono fumare per intero, una signora che ama fumare ma che non può permettersi di comprare i sigari, ne raccoglie i fondi.\nDa ogni 5 fondi riesce a ricavare un sigaro intero.\n\nQuesta settimana, ha raccolto 50 fondi: quanti sigari ne potrà ricavare?</string>
    <string name="Q08">Un uomo ha costruito la sua casa esattamente al polo nord.\n\nUn giorno decide di uscire a caccia di orsi e porta con sé la bussola. Seguendone le indicazioni, cammina prima 10 miglia a Sud, poi 10 miglia a Est, e poi 10 miglia a Nord. Infine si ferma a riposare.\n\nA quante miglia si trova da casa sua?</string>
    <string name="Q09">Mentre viaggiavo verso St. Ives, incontrai un uomo con sette mogli.\nOgnuna di loro aveva comprato sette gatti, che ogni giorno catturavano sette topi.\n\nIn quanti viaggiavamo verso St. Ives?</string>
    <string name="Q10">Un autista procedeva lungo la strada.\n\nSuperò un segnale di stop senza fermarsi, girò a sinistra proprio davanti ad un cartello di divieto di svolta a sinistra, poi si infilò in un senso unico dalla direzione sbagliata.\n\nUn vigile stava osservando la scena, ma non fece nulla per fermarlo.\nPerchè?</string>
    <string name="Q11">Cosa c\'è una volta in un minuto, due in un momento e mai in un secolo?</string>
    <string name="Q12">Quattro ragazzini hanno un cestino, in cui ci sono quattro mele.\nAll\'ora di merenda, ogni ragazzino prende una mela, eppure nel cestino resta una mela.\n\nCom\'è possibile?</string>
    <string name="Q13">Joe vive nella terra dei ladri, e vuole inviare un oggetto prezioso ad un amico.\nEgli possiede un contenitore in cui l\'oggetto sta più che largo, e possiede inoltre molti lucchetti per chiuderlo.\n\nIl contenitore ha una chiusura su cui un lucchetto può essere agganciato più che comodamente, ma l\'amico di Joe non possiede la chiave per nessuno dei lucchetti, sebbene ne abbia di propri.\n\nCome possono organizzarsi Joe ed il suo amico perchè nessun ladro apra la scatola e rubi l\'oggetto prezioso mentre se lo scambiano?\n\n(Suggerimento: questo stesso problema viene risolto in informatica con il protocollo di Shamir)</string>
    <string name="Q14">Quattro bambine, Anna, Betty, Carla e Diana, hanno fatto una corsa sulla spiaggia.\n\nSapendo che:\nBetty è arrivata dietro Carla dello stesso numero di posti di cui Diana era avanti ad Anna.\nCarla non è arrivata prima.\nAnna non è arrivata seconda.\n\nChi è arrivata prima?</string>
    <string name="Q15">Se dividiamo sessanta per ½, poi aggiungiamo ¼ del risultato, poi diminuiamo quanto otteniamo del suo 10 percento, cosa risulta?</string>
    <string name="Q16">Su un po\' di fiori volano un po\' di api.\nSappiamo che:\n\n1) Se ogni ape si posasse su un fiore, una di loro resterebbe senza.\n2) Se per ogni fiore si posassero due api, un fiore resterebbe libero.\n\nQuanti fiori e quante api ci sono?</string>
    <string name="Q17">Solo una di queste frasi è vera:\n\n1) Ho almeno 5 gatti\n2) Ho meno di 5 gatti\n3) Ho almeno un gatto\n\nQuanti gatti ho?</string>
    <string name="Q18">In una famiglia, ogni figlio ha lo stesso numero sia di fratelli che di sorelle, mentre le ragazze hanno il doppio dei fratelli rispetto alle sorelle.\n\nQuanti maschi e quante femmine ci sono in questa famiglia?</string>
    <string name="Q19">C\'era una volta una bellissima principessa di nome Anna.\n\nIl re voleva essere sicuro che sua figlia sposasse un uomo intelligente, così, per mettere alla prova i pretendenti, prese tre scatole e nascose il ritratto di Anna in una.\n\nSulla scatola d\'oro scrisse: \'La foto di Anna è qui\'.\nSu quella d\'argento scrisse: \'La foto di Anna non è qui\'\n\'La foto di Anna non è nella scatola dorata\', scrisse infine sulla scatola di bronzo.\n\nIl rediceva ad ogni pretendente: \'Solo uno di questi tre messaggi è veritiero.\'\n\nIn quale scatola si trovava il ritratto di Anna?</string>
    <string name="Q20">Un certo numero ha tre cifre.\n\nLa somma delle tre cifre è 1/36 del numero.\nLa cifra più a sinistra, moltiplicata per 7 e aumentata di 9 è uguale a 5 volte la somma delle altre due cifre.\n8 volte la seconda cifra meno 9 è uguale alla somma della prima e della terza.\n\nDi che numero si tratta?</string>
    <string name="Q21">Sono quattro volte più vecchio di mia figlia, e tra venti anni avrò il doppio dei suoi anni.\n\nQuanti anni abbiamo adesso?</string>
    <string name="Q22">Un contadino voleva piantare dei semi in un terreno quadrato.\n\nFece un primo tentativo, e gli avanzarono 39 semi.\nAllora aumentò di uno il numero di semi per ogni lato, ma scoprì che gli mancavano 50 semi per completare il quadrato.\n\nQuanti semi possedeva il contadino?</string>
    <string name="Q23">\'La frase seguente è falsa.\'\n\'La frase precedente è vera.\'\n\nQueste frasi sono vere o false?</string>
    <string name="Q24">Venerdì scorso Mary era in laboratorio e preparava una miscela composta per il 90 percento di acqua, che pesava 20 grammi.\nRientrando dal week-end, scopre che a causa dell\'evaporazione è rimasto solo il 50 percento di acqua nella miscela.\n\nQuanto pesa ora la miscela?\n\n(Si assume che la parte di miscela diversa dall\'acqua non sia soggetta ad evaporazione)</string>
    <string name="Q25">Einstein scrisse questo indovinello stimando che il 98 percento delle persone non avrebbero saputo risolverlo.\n\nCi sono 5 case di 5 differenti colori, ed in ogni casa vive una paersona di diversa nazionalità.\nOgnuno di essi ha diversa bevanda preferita, fuma una diversa marca di sigari, ed ha un diverso animale domestico.\nChi è il proprietario del pesce?\n\nSappiate che:\nL\'inglese vive nella casa rossa\nLo svedese ha un cane\nIl danese beve the\nLa casa verde si trova a sinistra della casa bianca\nIl proprietario della casa verde beve caffè\nLa persona che fuma Pall Mall ha un canarino\nIl proprietario della casa gialla fuma Dunhill\nIl proprietario della casa al centro beve latte\nIl norvegese vive nella prima casa\nIl fumatore di Blend vive accanto al proprietario del gatto\nChi alleva cavalli vive accanto a chi fuma Dunhill\nChi fuma Blue Master beve birra\nIl tedesco fuma Prince\nIl norvegese vive accanto alla casa blu\nChi fuma Blend è vicino di casa di chi beve acqua\n\nCon questi 15 indizi, l\'indovinello è risolvibile.</string>
    <string name="Q26">Un uomo povero disse a un uomo ricco\'Io conosco tutte le canzoni del mondo!\'\n\nL\'uomo ricco rise e disse:, \'Scommetto tutto ciò che ho in tasca che non saprai cantare una canzone che contenga il nome di mia figlia: Sarah Lee Greyson.\'\n\nL\'uomo povero tornò a casa ricco e l\'uomo ricco tornò a casa povero.\nQuale canzone fu cantata?</string>
    <string name="Q27">L\'altra notte ho avuto un incubo.\nEro chiuso in una stanza con due porte: dietro alla prima c\'era un orco affamato, l\'altra invece era incandescente, perchè aveva dietro un sacco di lenti con il sole a picco su di esse.\n\nEra una situazione difficile, ma sono riuscito comunque a scappare.\nCome?</string>
    <string name="Q28">Un uomo camminò nella pioggia per due chilometri, ma quando tornò a casa non aveva un singolo capello bagnato.\n\nCome mai?</string>
    <string name="Q29">Una spia russa voleva uccidere James Bond.\nGli offrì un drink avvelenato e Bond lo bevve all\'istante, ma non morì.\n\nLa spia ne fu molto frustrata, ma realizzò che la colpa era sua, poichè aveva commesso un grave errore.\nQuale?</string>
    <string name="Q30">Un ponte lungo 40 miglia può reggere un massimo di 1250 libbre.\n\nUn camion che pesa esattamente 1250 libbre lo attraversa.\nProprio mentre si trova nel mezzo, un uccellino di 2 libbre vi si posa, ma nonostante questo il ponte non cade.\n\nPerchè?</string>
    <string name="Q31">Due marinai sono sui due lati della nave.\nUno guarda a Ovest, l\'altro guarda a Est, eppure possono vedersi.\n\nCome è possibile?</string>
    <string name="Q32">Un uomo entra in un bar e chiede un bicchiere d\'acqua.\n\nIl barista estrae una pistola e gliela punta in viso. L\'uomo ringrazia e se ne va.\n\nCome si spiega?</string>
    <string name="Q33">Al mio paese c\'è un ponte piuttosto basso. Un giorno un camion vi si fermò davanti e l\'autista ne scese preoccupato.\n\n\'Questa è la strada più breve, ma il mio camion non ci passa per due soli centimetri! Farò tardi per la consegna!\'\n\nPer fortuna un signore che passava di lì si avvicinò e diede un suggerimento che risolse la situazione.\n\nQuale?</string>
    <string name="Q34">Quattro ragazzini giocavano a palla, e uno di loro mi ruppe un vetro.\n\nMi dissero:\nAlfredo:Non sono stato io! Io non ho rotto nulla!\nBruno: Ok, va bene. Sono stato io.\nCarlo: Non sgridate Alfredo: non ha fatto niente.\nDavide: Non è stato Bruno!\n\nQualcuno stava mentendo, è ovvio, ma quanti di loro dicevano la verità?\nE chi era stato a rompermi il vetro?</string>
    <string name="Q35">Quanti secondi ci sono in un anno?</string>
    <string name="Q36">Bertha ha ucciso dozzine di persone.\nTutti sanno che è la diretta responsabile della loro morte, ma nessuno l\'ha denunciata.\n\nPerchè?</string>
    <string name="Q37">E\' possibile che due gemelli abbiano data di nascita differente per giorno, mese e anno?</string>
    <string name="Q38">Cosa mette fine a tutto, sempre?</string>
    <string name="Q39">La mamma di Gigi ha dodici figli: Gennaio, Febbraio, Marzo, Aprile, Maggio, Giugno, Luglio, Agosto, Settembre, Ottobre, Novembre e…\n\nCome si chiama il dodicesimo bimbo?</string>
    <string name="Q40">Un esploratore scopre la mummia di un uomo perfettamente conservata.\n\nDopo averla osservata per alcuni istanti, capisce che si tratta della mummia di Adamo: il primo uomo creato da Dio.\n\nCome ha fatto a indovinarlo?</string>
    <string name="Q41">Laura ha cambiato numero di telefono e vuole comunicarlo a i suoi 10 amici nel minor tempo possibile.\nSe tutti collaborano, e ci vuole un minuto per passare il numero e memorizzarlo, qual\'è il minor tempo possibile per passare il numero a tutti?</string>
    <string name="Q42">Passando nel bosco, il re vede che su un albero è stato disegnato un bersaglio e al centro c\'è una freccia.\n\nIl re manda le sue guardie a cercare l\'arciere che ha tirato la freccia, ma quando gli chiede di mostrare la sua abilità questi non risulta molto bravo. Eppure, quando gli chiedono se la freccia sull\'albero l\'abbia tirata lui, assicura di sì.\n\nSapendo che non sta mentendo, com\'è possibile?</string>
    <string name="Q43">Due bastoncini bruciano completamente in un\'ora.\nLa loro densità però non è omogenea, quindi non bruciano sempre alla stessa velocità, sebbene si consumino completamente in esattamente 60 minuti.\n\nCon una scatola di fiammiferi per accendere i bastoncini, come potresti utilizzarli per misurare 30 minuti?\nE 45 minuti invece?</string>
    <string name="Q44">Un dottore ha 3 pazienti e un flacone da 24 cl di medicina.\nOgni paziente necessita esattamente di 8 cl di medicina per poter guarire, ma il dottore ha solo 3 misurini da 5, 11 e 13 cl.\nPer evitare possibili contagi inoltre, ogni misurino può inoltre essere utilizzato da un solo paziente.\n\nCome può il dottore guarire tutti e tre i malati?</string>
    <string name="Q45">Come puoi lanciare una palla con tutta la tua forza e fartela ritornare in mano senza che questa colpisca nulla, venga rilanciata da qualcun altro e senza legarla?</string>
    <string name="Q46">2 madri e 2 figlie entrano in un negozio.\nComprano 3 vestiti, così che ognuna abbia un abito nuovo.\n\nCom\'è possibile?</string>
    <string name="Q47">Tre ragazzi vogliono attraversare il fiume con una barca che porta al massimo 90 Kg.\n\nDue di loro pesano 45 Kg, mentre il terzo ragazzo ne pesa 90.\n\nCome fanno a passare tutti e tre?</string>
    <string name="Q48">C\'è un posto in cui le cose non seguono sempre le regole che conosciamo.\n\nIn questo strano posto, ad esempio, l\'oggi viene dopo il domani.\n\nDi che posto si tratta?</string>
    <string name="Q49">Un asino sta dormendo, legato ad una corda lunga 6 metri.\nQuando si sveglia, si accorge di essere molto affamato.\n\n7 metri più in là c\'è del fieno, così l\'asino si alza e arriva facilmente a mangiarlo.\n\nCome può essere?</string>
    <string name="Q50">Sapendo che:\n\n5+3+2 = 151022\n9+2+4 = 183652\n8+6+3 = 482466\n5+4+5 = 202541\n\nQuanto fa 7+2+5 = ?</string>
    <string name="Q51">Come ha potuto Marco sposare legalmente tre donne, senza che nessuna di esse divorziasse o morisse?</string>
    <string name="Q52">Solo una di queste dieci frasi è vera: sapete individuarla?\n\n1) Una di queste dieci frasi è falsa\n2) Due di queste dieci frasi sono false\n3) Tre di queste dieci frasi sono false\n4) Quattro di queste dieci frasi sono false\n5) Cinque di queste dieci frasi sono false\n6) Sei di queste dieci frasi sono false\n7) Sette di queste dieci frasi sono false\n8) Otto di queste dieci frasi sono false\n9) Nove di queste dieci frasi sono false\n10) Tutte queste dieci frasi sono false</string>
    <string name="Q53">Come puoi misurare il più piccolo per renderlo grande e il grande per renderlo piccolo?</string>
    <string name="Q54">Durante una gara, hai appena sorpassato il terzo corridore.\nIn che posizione ti trovi adesso?</string>
    <string name="Q55">Hai otto pesi ed una bilancia, che puoi utilizzare solo per due pesate.\nI pesi sono tutti uguali tranne uno, più leggero degli altri.\n\nCome fai ad individuarlo?</string>
    <string name="Q56">Luca sta guidando vicino a Central Park, mentre si dirige alla festa per il suo quarto compleanno.\n\nCom\'è possibile?</string>
    <string name="Q57">La signora e il signor Bianchi hanno 5 figlie, ed ogni figlia ha un fratello.\nQuanti fratelli hanno in tutto le ragazze?</string>
    <string name="Q58">Prima che l\'Everest fosse scoperto, qual\'era la più alta montagna del mondo?</string>
    <string name="Q59">Stamattina Jane, la fidanzata inglese di Dario, gli ha mandato un sms che diceva:\n\n\'A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,P,Q,R,S,T,V,W,X,Y,Z\'.\n\nCosa intendeva dire?</string>
    <string name="Q60">Pietro sfida Antonio a scacchi.\nAntonio lo avvisa di non essere mai stato sconfitto da nessuno, eppure, alla prima partita, Pietro lo batte facilmente.\n\nCome ha fatto?</string>
    <string name="Q61">1\n11\n21\n1211\n111221\n\nCosa viene dopo?</string>
    <string name="Q62">Due persone camminano in direzioni opposte.\nEntrambi camminano per 6 miglia in avanti, poi svoltano a destra e camminano altre 8 miglia.\n\nQuanto sono distanti quando si fermano?</string>
    <string name="Q63">Il grande asino è il padre del piccolo asino, ma il piccolo asino non è il figlio del grande asino.\nCome può essere?</string>
    <string name="Q64">Un contadino possiede un certo numero di mucche e galline.\nIn totale hanno 172 occhi e 344 gambe.\n\nQuante mucche e quante galline possiede il contadino?</string>
    <string name="Q65">Alberto ha un cassetto contenente 14 calzini rossi e 14 calzini bianchi.\nStamattina si è alzato presto e, per non svegliare la moglie, si è vestito completamente al buio.\n\nQual\'è il numero minimo di calzini che ha dovuto prendere dal cassetto, per essere sicuro di poterli combinare in modo da formare un paio dello stesso colore, una volta uscito dalla stanza?</string>
    <string name="Q66">C\'è un numero che, moltiplicato per 13, diventa più grande di 105 della stessa quantità di cui è inferiore a 105 adesso.\n\nQual\'è questo numero?</string>
    <string name="Q67">Un camion veloce lascia Londra diretto a Brighton. Contemporaneamente, un camion lento lascia Brighton diretto a Londra.\n\nIl camion veloce viaggia a 80 miglia all\'ora, mentre il camion lento viaggia a 35 miglia all\'ora.\n\nQuando si incrociano, quale dei due è il più distante da Londra?</string>
    <string name="Q68">Una ragazza, un ragazzo e un cane fanno una passeggiata.\nPartono insieme, dallo stesso punto, nella stessa direzione.\n\nIl cane corre per tutto il tempo avanti e indietro tra il ragazzo e la ragazza a 10 km/h, il ragazzo cammina ad una velocità di 5 km/h e la ragazza di 6 km/h.\n\nChe distanza copre il cane in un\'ora?</string>
    <string name="Q69">In una piscina ci sono 4 bocchette.\nLa prima impiegherebbe da sola 2 giorni per riempire la piscina, la seconda tre giorni, la terza quattro giorni e la quarta 6 ore.\n\nQuanto impiegano a riempire la piscina, se vengono aperte tutte e quattro insieme?</string>
    <string name="Q70">Una donna salta dalla finestra di un palazzo di dieci piani, ma non muore.\nCome mai?</string>
    <string name="Q71">Durante un esame di matematica, uno studente chiede al professore quanto tempo rimanga prima della consegna.\nL\'insegnante risponde che il tempo rimanente è 1/5 del tempo già passato.\n\nQuanto tempo resta?</string>
    <string name="Q72">Pierino ha un asinello, sapreste indovinare di colore è?\n\nGino ha detto: \'Credo non sia nero\'.\nAndrea ha detto: \'O è marrone, o è grigio\'.\nCarlo ha detto: \'Io so che è marrone\'.\n\nAlmeno uno di loro ha ragione, e almeno uno di loro ha torto.\n\nDi che colore è l\'asinello, tra quelli detti dai tre amici di Pierino?</string>
    <string name="Q73">Una signora e un signore sono fratello e sorella.\nNon sappiamo chi dei due sia il più anziano, ma ci hanno detto quanto segue.\n\nLei: Io sono la più vecchia.\nLui: Io sono il più giovane.\n\nAlmeno uno dei due sta mentendo: chi è il più anziano?</string>
    <string name="Q74">8 scimmie impiegano 8 minuti per mangiare 8 banane.\n\n1) Quanti minuti impiegano 3 scimmie per mangiare 3 banane?\n2) Quante scimmie ci vogliono per mangiare 48 banane in 48 minuti?</string>
    <string name="Q75">Due ragazzi viaggiano in bici a 10 Km/h in direzioni opposte.\n\nQuando sono distanti 50 Km, una mosca si posa sul primo ciclista e poi vola fino all\'altro ad una velocità di 16 Km/h.\n\nQuale distanza dovrà coprire la mosca per raggiungerlo?</string>
    <string name="Q76">Se tutti gli Zips sono Zoodles, e tutti gli Zoodles sono Zonkers, allora tutti gli Zips sono senza dubbio Zonkers.\n\nE\' vero?</string>
    <string name="Q77">Susanna è contemporaneamente la cinquantesima migliore e la cinquantesima peggiore atleta della sua scuola.\nQuanti studenti frequentano la sua scuola?</string>
    <string name="Q78">Dieci persone piantano 60 alberi in 120 giorni.\nQuanti giorni impiegano cinque persone a piantare 30 alberi?</string>
    <string name="Q79">Quale numero è la metà\n di un quarto\n  di un decimo\n   di 800?</string>
    <string name="Q80">Prendi due mele da un cestino di tre.\nCosa ottieni?</string>
    <string name="Q81">Guidi un autobus che parte da Chicago con a bordo 43 persone e che si ferma a Pittsburgh per prenderne altre 7.\nPoi scarica 5 passeggeri a Cleveland e 8 alla fermata successiva, dove prende anche a bordo 4 nuovi viaggiatori.\n\nSai dire come si chiama il conducente?</string>
    <string name="Q82">Maria ha un certo numero di biscotti.\nDopo averne mangiato uno, divide quel che resta a metà con sua sorella.\nPoi, dopo averne mangiato un altro, regala metà dei biscotti rimasti a suo fratello.\n\nMaria adesso ha 5 biscotti: quanti ne aveva all\'inizio?</string>
    <string name="Q83">Una navetta spaziale ha ricevuto tre strani messaggi da un lontano pianeta.\nGli astronauti che li hanno studiati hanno capito che:\n\n\'Vark Gombrouark Stuxien\' significa \'Attenzione Razzo Esplode\'\n\'Edain Mnyatur Vark\' significa \'Pericolo Navetta Fuoco\'\n\'Gombrouark Gimilzor Gondor\' significa "Velenoso Gas Esplosione\'.\n\nSapresti dire cosa significa \'Stuxien\'?</string>
    <string name="Q84">Può un uomo che vive in Spagna essere sepolto in Portogallo?</string>
    <string name="Q85">Quale di questi cinque elementi non lega con gli altri quattro?\n\nCAVALLO\nCANGURO\nZEBRA\nDAINO\nSCIMMIA</string>
    <string name="Q86">Giovanni vuole comprare 9 cassette di pesche al negozio, ma può trasportarne a casa solo 2 alla volta\n\nQuanti viaggi da casa al negozio dovrà fare per comprarle?</string>
    <string name="Q87">Quale numero non appartiene alla serie?\n\n1\n2\n5\n10\n13\n26\n29\n48</string>
    <string name="Q88">Cosa cade, ma non si rompe mai?</string>
    <string name="Q89">Quale non lega con gli altri?\n\nRNO\nURA\nRTE\nRRA\nOVE\nERE</string>
    <string name="Q90">Hawthorne sta alle persone\ncome\nDoppler sta a… ?</string>
    <string name="Q91">Alcuni mesi hanno 31 giorni.\nQuanti ne hanno 30?</string>
    <string name="Q92">Ogni giorno un uomo lascia il suo appartamento al ventesimo piano con l\'ascensore, ma quando torna a casa arriva in ascensore solo fino al sedicesimo piano e poi fa gli ultimi quattro piani a piedi.\n\nPerchè?</string>
    <string name="Q93">Abbiamo du secchi: uno è capiente 3 litri, l\'altro 5.\n\nDobbiamo utilizzarli per misurare 4 litri precisi.\n\nCome facciamo?</string>
    <string name="Q94">Cosa completa la serie?\n\nABC - 6 - FGH - 336 - CCFCCGCCH - ?</string>
    <string name="Q95">Il prezzo di un articolo è stato abbassato del 20 percento per i saldi.\n\nDi quale percentuale dovrebbe essere rialzato, per riportarlo al valore originale?</string>
    <string name="Q96">Un anziano signore stava pescando, quando prese uno strano pesce.\n\nAveva la testa di 9 cm.\nLa coda era lunga come la testa più metà del corpo.\nIl corpo era lungo come la testa più la coda.\n\nQuanto era lungo il pesce?</string>
    <string name="Q97">Per fare un buon impasto occorrono 3 parti di cemento e 4 parti di sabbia.\n\nQuanti secchi di cemento occorrono, per fare 28 secchi di impasto?</string>
    <string name="Q98">Al laboratorio di chimica hanno un problema.\n\nQuanti litri di soluzione al 20 percento devono essere aggiunti a 40 litri di soluzione all\'80 percento, per creare un mix con concentrazione al 50 percento?</string>
    <string name="Q99">La piccola Mary ha una grande passione per le caramelle ed una ancor più grande per la matematica.\n\nOggi ha deciso di condividere con gli amici il suo pacchetto di caramelle, così li mette tutti in fila e distribuisce le caramelle come segue:\nregala due caramelle al primo della fila, tre al secondo, cinque al terzo, sette al quarto e undici al quinto.\n\nQuante caramelle darà al settimo bambino della fila?</string>
    <string name="Q100">Durante la guerra, un soldato addetto alle comunicazioni intercettò un messaggio nemico.\nIl testo diceva:\n\n\'OHHOQQVWOAC RCAOBW\'\n\nSapreste decifrare il messaggio in codice?</string>
    <string name="Q101">Dopo una bella festa, Michele si addormenta alle sei del mattino.\n\nQuando si sveglia chiede al suo compagno di stanza: \'Che ore sono? Quanto ho dormito?\'\n\nGli risponde: \'Se fosse due ore più tardi mancherebbe la metà del tempo che mancherebbe ora a mezzanotte se fosse un\'ora più tardi.\'\n\nSapete aiutare Michele a scoprire quanto ha dormito?</string>
    <string name="Q102">Sorelle o fratelli non ne ho alcuno, ma il padre di quest\'uomo è di mio padre un figlio.\n\nChi è quest\'uomo?</string>
    <string name="Q103">Sul lato di una barca c\'è una scala di corda.\nLo scalino più in basso è a filo d\'acqua e la distanza tra gli scalini è di 20 cm, mentre la lunghezza complessiva della scala è 180 cm.\n\nLa marea sale al ritmo 15 cm l\'ora: in quanto tempo l\'acqua raggiungerà il settimo scalino dall\'alto?</string>
    <string name="Q104">In un bicchiere ci sono 10 cl di acqua e in un altro 10 cl di fernet.\n\nVersiamo 3 cl d\'acqua nel fernet e mescoliamo bene, poi riportiamo 3 cl del mix così ottenuto nel bicchiere d\'acqua.\n\nOra abbiamo più acqua nel bicchiere di fernet o più fernet nel bicchiere d\'acqua?</string>
    <string name="Q105">20 persone si trovano in una stanza vuota e rettangolare.\nOgni persona può vedere l\'intera stanza ed ogni altro individuo in essa senza muovere altro al di fuori degli occhi.\n\nDove potresti nascondere una mela, in modo che tutti i presenti tranne uno possano vederla?</string>
    <string name="Q106">Un contadino povero ma sveglio viene accusato di frode ai danni del ricco governatore.\nViene condannato a morte per il suo crimine, ma il giudice gli concede un\'ultima frase, in base alla quale sarà definita la sua pena: se mentirà sarà impiccato, se dirà il vero sarà decapitato.\n\nIl contadino pronuncia la sua ultima frase e, tra lo stupore generale, viene rilasciato. Il giudice non è infatti in grado di individuare la pena da infliggere.\n\nCos\'ha detto?</string>
    <string name="Q107">Chi la fa non l\'usa\nA chi la compra non serve\nChi l\'utilizza neppure se ne accorge\nCos\'è?</string>
    <string name="Q108">Ti trovi in un palazzo di 100 piani e devi determinare quale sia la massima altezza da cui puoi lasciar cadere una palla da biliardo senza che si rompa.\n\nHai solo due palle a disposizione per i tuoi test.\n\nDa quali piani e in che ordine dovrai lasciar cadere le palle, al fine di ottenere la risposta con il minor numero di lanci possibile?\n\n(Si assume che, se una palla non si rompe nella caduta, può essere riutilizzata senza contarne l\'indebolimento dai lanci precedenti).</string>
    <string name="Q109">Al piano terra ci sono 3 interruttori: ognuno di essi accende una delle 3 lampadine al piano di sopra.\nOgni interruttore ha l\'indicazione dello stato ON e OFF e ti è permesso accendere e spegnere gli interruttori quante volte vuoi e lasciarli in qualsiasi posizione.\n\nCome potresti capire a quale lampadina corrisponde ogni interruttore, se puoi salire a controllare le lampadine solo una volta?</string>
    <string name="Q110">Il diamante di Mr. Fred è stato rubato.\nIl ladro è riuscito a disattivare l\'allarme e non ha lasciato alcuna impronta digitale.\n\nIl detective Thompson fa un sopralluogo intorno alla casa e si accorge di aver calpestato dei pezzi di vetro: guardando in ato nota allora che una delle finestre è rotta.\n\nDopo questa scoperta, il detective arresta immediatamente Mr. Fred.\nPerchè?</string>
    <string name="Q111">Come si fa a far ridere un idiota di sabato?</string>
    <string name="Q112">Stai guidando da solo la tua macchina a due posti in una notte di violento temporale.\nOltrepassi una fermata dell\'autobus e vedi che ci sono tre persone in attesa esposte alle intemperie:\n\n1) Un\'anziana signora che sembra in punto di morte e dovrebbe essere subito portata in ospedale.\n\n2) Un vecchio e caro amico che una volta ti ha salvato la vita.\n\n 3)La donna/L\'uomo dei tuoi sogni.\n\nDomanda:\na chi di loro offri un passaggio, sapendo che non puoi portare più di una persona e che non potrai tornare indietro in nessun modo in seguito per gli altri?</string>
    <string name="Q113">Qual\'è la cifra più frequente, nei numeri da 1 a 1000 (inclusi)?\nE quella meno frequente?</string>
    <string name="Q114">Il nonno racconta storie di guerra al suo nipotino.\n\n\'Alla fine della prima guerra mondiale, sono stato insignito per il mio coraggio in battaglia! Vedi, combattevamo nel sud della Francia e un soldato nemico ci lanciò una granata. Sprezzante del pericolo, io l\'ho raccolta e l\'ho lanciata via prima che esplodesse.\nPer questo mio gesto, subito dopo la fine della guerra ricevetti una spada, con le parole -Valoroso eroe della prima guerra mondiale- incise sulla lama\'\n\nIl nipote ci pensa un poco e poi risponde:\'Nonno, sei proprio un bugiardo!\'\n\nPerchè?</string>
    <string name="Q115">Lisa ha dato a Megan tanti dollari quanti Megan ne possedeva.\nMegan ha poi ridato a Lisa tanti dollari quanti ne erano rimasti a Lisa.\nLisa allora ha dato a Megan tanti dollari quanti ne erano rimasti a Megan.\nA questo punto, Lisa non aveva più nulla e Megan aveva 80$.\n\nQuanto possedevano Lisa e Megan all\'inizio dei loro scambi?</string>
    <string name="Q116">Qual\'è il valore di 1/2 di 2/3 di 3/4 di 4/5 di 5/6 di 6/7 di 7/8 di 8/9 di 9/10 di 1000?</string>
    <string name="Q117">Se si va al cinema e paghi tu, cosa ti costa meno: portare due amici al cinema una volta o portarcene uno solo per due volte?</string>
    <string name="Q118">Completa la sequenza:\n1=3, 2=3, 3=3, 4=7, 5=6, 6=3, 7=5, 8=4, 9=4, 10=5\n\n11=?</string>
    <string name="Q119">Quanti 9 ci sono tra 1 e 100?</string>
    <string name="Q120">Sai dirmi quanti fiori ci sono nel mazzo?\n\nSappi che:\n\n1) Sono tutte rose tranne due\n2) Sono tutti tulipani tranne due\n3) Sono tutti giglitranne due</string>
    <string name="Q121">Ad una fiera un mercante disse a un ragazzo: \'Se saprò scrivere il tuo esatto peso su questo pezzo di carta, mi darai 50 dollari.\nMa se non ci riuscirò, darai tu 50 dollari a me.\'\n\nIl ragazzo si guardò intorno e non vide bilance, così accettò decidendo che avrebbe detto di pesare di più o di meno qualsiasi cosa avesse scritto il mercante.\nMa il ragazzo finì col perdere la scommessa!\n\nCom\'è possibile?</string>
    <string name="Q122">In quale particolare circostanza è possibile che tu stua dietro tua sorella e al tempo stesso tua sorella stia dietro di te?</string>
    <string name="Q123">Esistono quattro numeri primi consecutivi la cui somma sia 220?</string>
    <string name="Q124">Perchè gli uomini cinesi mangiano statisticamente più riso degli uomini giapponesi?</string>
    <string name="Q125">Quali sono le sole due cose che nessuno riuscirebbe mai a mangiare a colazione?</string>
    <string name="Q126">Come può la metà di 12 valere 7?</string>
    <string name="Q127">In un bel giorno soleggiato, un\'imbarcazione era ormeggiata in porto.\n\nAll\'improvviso l\'imbarcazione iniziò ad affondare.\nNon c\'erano malfunzionamenti ed il meteo non era peggiorato, eppure finì sott\'acqua sotto gli occhi di tutti.\n\nCom\'è possibile?</string>
    <string name="Q128">Quando son giovane me ne sto al sole.\nQuando son di mezza età, faccio ridere.\nQuando son vecchio, son prezioso.\n\nChi sono?</string>
    <string name="Q129">C\'e una casa verde.\nCon dentro una casa bianca.\nCon dentro una casa rossa.\nE nella casa rossa ci sono tanti piccoli bimbi neri.\n\nDi cosa stiamo parlando?</string>
    <string name="Q130">Muovendo una singola cifra, rendi corretta questa equazione:\n\n62 - 63 = 1</string>
    <string name="Q131">Come mai è molto più comune che le sveglie pospongano di default l\'allarme di 9 minuti invece che 10?</string>
    <string name="Q132">Un cacciatore prese con cura la mira e poi fece fuoco con il suo fucile.\nPochi secondi dopo si rese conto del suo errore.\nPochi minuti dopo era morto.\n\nCosa è accaduto? </string>
    <string name="Q133">Un corpo senza vita viene ritrovato in un parco in piena estate.\nIl corpo ha molte ossa fratturate e il teschio rotto, ma la causa della morte è l\'ipotermia.\n\nCome si spiega?</string>
    <string name="Q134">Cosa fanno i cani pigri per divertirsi?</string>
    <string name="Q135">Come si possono sommare otto 8 in modo da ottenere 1000?</string>
    <string name="Q136">Un mercante può inserire 8 scatole grandi o 10 scatole piccole in un cartone per la spedizione.\nNell\'ultimo invio ha spedito 96 scatole.\n\nSapendo che ha spedito più scatole grandi che scatole piccole, quanti cartoni ha spedito?</string>
    <string name="Q137">Un ricco sceicco comandò ai suoi figli di fare una gara con i cammelli fino alla città più vicina: il possessore del cammello più lento sarebbe stato il suo unico erede.\n\nI due figli vagarono senza meta per diversi giorni, poichè nessuno dei due voleva arrivare primo in città. Infine si decisero a chiedere l\'aiuto di un saggio eremita.\n\nQuando sentirono la risposta del saggio, entrambi saltarono sui cammelli e corsero alla città più velocemente possibile.\n\nCosa disse il saggio?</string>
    <string name="Q138">Un orologio va avanti di 4 minuti ogni 24 ore.\nSe segna le 7:30 alle 7:30 del mattino, quanto sarà avanti a mezzogiorno dello stesso giorno?</string>
    <string name="Q139">10 uccelli cantano su un ramo.\nUn cacciatore spara e ne uccide uno: quanti uccelli rimangono?</string>
    <string name="Q140">Una palla pesa un chilogrammo più mezza palla.\nQuanto pesa una palla?</string>
    <string name="Q141">Mario e Franco hanno un certo numero di mucche a testa.\nSe Mario dà una mucca a Franco, allora Franco ne avrà il doppio di quelle di Mario; se invece Franco dà una mucca a Mario, avranno entrambi lo stesso numero di mucche.\n\nQuante mucche hanno inizialmente Mario e Franco?</string>
    <string name="Q142">Ci sono tre erreri in questo frase.\nQuali?</string>
    <string name="Q143">Io prima entro, e poi apro la porta.\nChi sono?</string>
    <string name="Q144">Se cinque gatti catturano cinque topi in cinque minuti, quanti minuti impiegano cento gatti a catturare cento topi?</string>
    <string name="Q145">In una scatola contenente 154 palline, ci sono 3 palline bianche meno di quelle rosse, ma 5 palline bianche più di quelle verdi.\nSe tutte le palline sono rosse, bianche o verdi, quante palline rosse ci sono?</string>
    <string name="Q146">Un ciclista scala una montagna alla media di 20 km/h.\nGiunto in cima, gira la bicicletta e ridiscende a valle (seguendo la stessa strada) ad una media di 60 km/h.\n\nQual è la media complessiva tenuta dal ciclista, durante tutto il suo viaggio?</string>
    <string name="Q147">Immaginate di avere un foglio di carta rettangolare spesso un decimo di millimetro (e sufficientemente grande).\nOra piegatelo a metà in modo da ottenere due mezzi fogli sovrapposti, quindi con uno spessore doppio.\nContinuate poi a piegare in due, ottenendo via via fogli sempre più piccoli e spessori maggiori.\n\nDopo 42 piegamenti, immaginate di salire sulla torre di carta che avete creato.\nSecondo voi di quanto vi potete innalzare?\n\n1) Riuscite appena a fare uno scalino (circa 20 cm)\n2) Arrivate al primo piano di una casa (circa 3 m)\n3) Potete conquistare la cima dell\'Everest (circa 8800 m)\n4) Sarete il primo piegatore di carta sulla Luna (circa 385000 km)</string>
    <string name="Q148">Percorrendo un tratto autostradale alla velocità costante di 120 km/h, un automobilista sorpassa 50 camion in 30 minuti.\nI camion viaggiano tutti a 80 km/h.\n\nSupponendo costanti tutte le velocità in gioco e i flussi di traffico, quanti camion percorrono quell\'autostrada in un\'ora?\n\n(Sarebbe a dire: una persona ferma al lato della strada, quanti camion vedrebbe passare davanti a sè in un\'ora?)</string>
    <string name="Q149">Un tale possiede una catena d\'oro composta da sette anelli e non richiusa su se stessa.\n\nUn giorno deve chiedere in prestito un asino ad un suo conoscente. Questi acconsente a prestarglielo per una settimana al massimo, ma in cambio chiede di venir ricompensato con un anello d\'oro della catena al giorno.\n\nQual\'è il numero minimo di anelli della catena che occorre rompere perchè qualsiasi numero di giorni sia coperto?</string>
    <string name="Q150">Alcuni amici decidono di pranzare insieme.\nTutti stringono la mano a tutti una sola volta, e ci sono quarantacinque strette di mano.\n\nQuante persone partecipano al pranzo?</string>

</resources>