<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- ANSWERS -->
    <string name="A01">La femmina avrà 44 bastoncini, il maschio 66.</string>
    <string name="A02">387420489\n(9 elevato alla 9)</string>
    <string name="A03">Avrebbe dovuto dire "Sei": la risposta corretta è il numero di lettere che formano il numero.\n("dodici" = 6 lettere; "sei" = 3 lettere)</string>
    <string name="A04">28.\nLa mattina del ventottesimo giorno si troveranno infatti a 27 Km dal punto di partenza: durante il giorno copriranno i 3 Km rimanenti ed arriveranno a destinazione, dunque la corrente non li riporterà più indietro durante la notte.</string>
    <string name="A05">0.\n\nMosè non aveva un\'Arca.</string>
    <string name="A06">67.\n\nIl settantesimo giorno la collina è completamente coperta: questo significa che 36 ore prima era coperta per metà e 72 ore prima per un quarto.</string>
    <string name="A07">12.\n\nDa 50 pezzi ottiene 10 sigari. Fumandoli ne otterrà 10 fondi, da cui ricaverà altri due sigari.</string>
    <string name="A08">0.\n\nLa bussola punta sempre a Nord, dunque il percorso del cacciatore descrive un triangolo che lo riporta a casa.</string>
    <string name="A09">Solo io.</string>
    <string name="A10">Perché non stava guidando in quel momento: passeggiava.</string>
    <string name="A11">La lettera M.</string>
    <string name="A12">Il quarto ragazzino si è preso il cestino, con la mela dentro.</string>
    <string name="A13">1)Joe chiude la scatola con uno dei suoi lucchetti e la manda al suo amico.\n\n2)L\'amico aggiunge uno dei suoi lucchetti alla scatola e la rimanda a Joe.\n\n3)Joe toglie il suo lucchetto e rispedisce la scatola.\n\n4)L\'amico di Joe rimuove il lucchetto che aveva messo e finalmente può aprire la scatola.</string>
    <string name="A14">Diana</string>
    <string name="A15">135\n\n60*2 = 120\nUn quarto di 120 è 30: 120+30 = 150\n10 percento di 150 è 15: 150-15 = 135</string>
    <string name="A16">Ci sono 4 api e 3 fiori.</string>
    <string name="A17">Nessuno.\nSe avessi anche solo un gatto, ci sarebbero due frasi contemporaneamente vere.</string>
    <string name="A18">Quattro ragazzi e tre ragazze.</string>
    <string name="A19">Il ritratto era nel contenitore d\'argento.\n\nSe si fosse trovata in una delle altre due scatole, due frasi avrebbero dovuto essere vere contemporaneamente.\n</string>
    <string name="A20">324</string>
    <string name="A21">Io ho 40 anni e mia figlia ne ha 10.</string>
    <string name="A22">Il contadino ha 1975 semi.\n\nQuando ha formato un quadrato 44 x 44, ne sono avanzati 39.\nQuando ha provato a fare un quadrato 45 x 45, ne mancavano 50.</string>
    <string name="A23">Si tratta di un paradosso.</string>
    <string name="A24">12 grammi.</string>
    <string name="A25">Il Tedesco.</string>
    <string name="A26">Happy Birthday.</string>
    <string name="A27">Ho atteso il tramonto.</string>
    <string name="A28">Era calvo.</string>
    <string name="A29">La spia aveva messo il veleno nel ghiaccio.\nBond ha bevuto il drink immediatamente, prima che il ghiaccio si potesse sciogliere, e non ha assunto il veleno.</string>
    <string name="A30">Perchè il camion ha consumato nel percorso circa 2 libbre di benzina.</string>
    <string name="A31">I due marinai danno la schiena al mare, dunque si possono vedere attraverso il ponte della nave.</string>
    <string name="A32">L\'uomo ha il singhiozzo: il barman lo ha spaventato per farglielo passare.</string>
    <string name="A33">Suggerì di sgonfiare un poco le gomme, così da guadagnare i pochi centimetri di differenza.</string>
    <string name="A34">Alfredo, Bruno e Carlo mentivano. Il vetro è stato rotto da Alfredo.\n\nQuesta è la sola combinazione logica possibile di quanto dichiarato dai ragazzini.</string>
    <string name="A35">12.\n\nIl secondo giorno di Gennaio, il secondo giorno di Febbraio etc.</string>
    <string name="A36">Perché Bertha è un uragano.</string>
    <string name="A37">Sì, se uno dei due è nato poco prima di mezzanotte il 31 Dicembre di un anno e l\'altro nei primi minuti del primo Gennaio dell\'anno successivo.</string>
    <string name="A38">La lettera O.</string>
    <string name="A39">Gigi.</string>
    <string name="A40">La mummia non ha l\'ombelico</string>
    <string name="A41">4 minuti.\n\nQuando Laura lo dice a un amico, due persone hanno il nuovo numero (ed è trascorso un minuto).\nQueste due persone comunicano il nuovo numero ad altre due, così 4 persone hanno il numero nuovo (e sono trascorsi 2 minuti).\nOra queste quattro persone daranno il numero ad altre quattro (e 3 minuti sono trascorsi).\nIl minuto successivo, tutti i 10 amici conosceranno il numero nuovo.</string>
    <string name="A42">L\'arciere ha prima scoccato la freccia e poi ha dipinto il bersaglio attorno ad essa.</string>
    <string name="A43">Per misurare 30 minuti, accendi un bastoncino da entrambi i lati: si brucerà completamente proprio in 30 minuti.\n\nPer misurarne 45 invece, accendi un bastoncino da entrambi i lati e l\'altro da un lato solo.\nDopo che il primo bastoncino si sarà consumato completamente sarà passata mezz\'ora; allora accendi l\'altra estremità del bastoncino rimanente ed esso brucerà completamente in altri 15 minuti.</string>
    <string name="A44">Verserà la medicina nel contenitore da 5 cl e in quello da 11 cl, poi verserà il rimanente nel contenitore da 13 cl.\n Rimetterà nella bottiglia il contenuto dei misurini da 5 e da 11 cl e sposterà la medicina nel contenitore da 13 in quello da 11 cl.\nVerserà poi 13 cl dei 16 nella bottiglia nel contenitore da 13 cl.\n\nDal contenitore da 13 cl verserà 5 cl di medicina nel contenitore da 5 cl.\nOra versa nella bottiglia il contenuto del misurino da 5 cl.\nCosì avrà ottenuto 8 cl. nella bottiglia, nel misurino da 11 cl e in quello da 13 cl., lasciando vuoto il contenitore da 5 cl.</string>
    <string name="A45">Lanciandola in verticale verso l\'alto.</string>
    <string name="A46">Sono 3 donne: figlia, mamma e nonna.</string>
    <string name="A47">I ragazzi di 45 Kg attraversano entrambi il fiume in barca.\nPoi uno di loro riporta la barca indietro e il ragazzo di 90 Kg attraversa il fiume.\nInfine il ragazzo da 45 Kg prende la barca e torna a prendere l\'altro ragazzo.</string>
    <string name="A48">Il dizionario</string>
    <string name="A49">L\'altro capo della corda non è attaccato a nulla.</string>
    <string name="A50">143547\n\nLe prime due cifre sono il prodotto del primo e del secondo elemento della somma.\nLe due cifre successive sono il prodotto del primo e del terzo elemento della somma.\nLe ultime due cifre sono la somma delle due precedenti moltiplicazioni, meno il secondo elemento.</string>
    <string name="A51">Mark è un giudice di pace: sposare le persone è parte del suo lavoro.</string>
    <string name="A52">La frase numero 9 è vera.\n\nPoichè una delle dieci frasi è vera, 9 di esse devono essere false.</string>
    <string name="A53">Puoi contare le lettere che compongono la parola.</string>
    <string name="A54">Terzo.\nDopo aver superato il terzo corridore, ne hai preso il posto in classifica.</string>
    <string name="A55">Prendi sei pesi a caso e ne posizioni tre su ogni piatto.\nSe stanno in equilibrio saprai che il peso più leggero è un degli altri due: li confronti con la seconda pesata ed hai risolto.\n\nSe uno dei piatti scende invece, elimina quei tre pesi perché il più leggero è di certo nell\'altro piatto.\nDi quei tre pesi ora confrontane due con la seconda pesata: se sono uguali il più leggero e il terzo, se no è quello sul piatto che si alza.</string>
    <string name="A56">E\' nato il 29 Febbraio.</string>
    <string name="A57">Hanno un fratello.</string>
    <string name="A58">Era sempre l\'Everest, anche se non lo sapeva nessuno.</string>
    <string name="A59">Voleva dire \'I miss U\'.</string>
    <string name="A60">Antonio non aveva mai giocato.</string>
    <string name="A61">312211.\n\n1 = "Un uno"(o 11)\n11 = "Due uno" (o 21)\n21 = "Un due, un uno" (o 1211) etc.</string>
    <string name="A62">20 miglia, secondo il teorema di Pitagora.</string>
    <string name="A63">L\'asino piccolo è la figlia dell\'asino grande.</string>
    <string name="A64">0 galline e 86 mucche.\n\nOgni mucca ha 2 occhi e 4 gambe ed ogni gallina 2 occhi e 2 gambe.\nChiamiamo X ogni occhio e Y ogni gamba, ogni gallina N e ogni mucca M:\n\n\nn(2x+2y) + m(2x + 4y) = 172x + 344y\nRisolvendo il sistema abbiamo n = 0.</string>
    <string name="A65">Tre.\nDue di essi saranno di certo dello stesso colore.</string>
    <string name="A66">15.\n\nInfatti:\n105 - x = y\ne\n13x = 105 + y\n</string>
    <string name="A67">Quando si incontrano, sono per forza alla stessa distanza da Londra.</string>
    <string name="A68">10 Km.</string>
    <string name="A69">4 ore, 43 minuti e 17 secondi.\n\nIn un\'ora ogni bocchetta riempie 1/48, 1/72, 1/96 e 1/6 di piscina.\n\nIn un\'ora la piscina sarà quindi piena per 61/288 e pertanto si riempirà del tutto in 288/61 ore, cioè 4 ore 43 minuti e 17 secondi.</string>
    <string name="A70">Salta da una delle finestre del piano terra.</string>
    <string name="A71">10 minuti.\n\nIl tempo totale era un\'ora e 50 minuti sono già passati.\n(Accettabili anche altre soluzioni, purché nelle medesime proporzioni)</string>
    <string name="A72">L\'asino è grigio.\n\n Fosse stato marrone, tutti avrebbero avuto ragione.\n\nFosse stato nero, tutti avrebbero avuto torto.\n\nDunque l\'asino è grigio.</string>
    <string name="A73">Il fratello è il più anziano.\n\nPoichè non c\'è conflitto in ciò che dicono, entrambi dicono la verità o entrambi mentono.\nIn questo caso almeno uno deve mentire, dunque entrambe le frasi devono essere false.</string>
    <string name="A74">1)8 Minuti, perché ogni scimmia impiega 8 minuti per mangiare una banana.\n\n8 scimmie: una scimmia mangia una banana in 8 minuti, quindi mangia 6 banane in 48 minuti. Quindi occorrono 8 scimmie per mangiare 48 banane in 48 minuti.</string>
    <string name="A75">133.33 Km.\n\nQuando la mosca si posa sul primo ciclista i due sono lontani 50 Km.\nLa mosca deve quindi volare (50 + x) Km a 16 Km/hper raggiungere il secondo ciclista, dove x la distanza aggiuntiva tra i due, che aumenta al ritmo di 10 Km/h.\n\nIn formule:\ny = 50 + x (distanza)\n(50 + x)/16 = x/10 (tempo)</string>
    <string name="A76">Sì, lo è.</string>
    <string name="A77">99.\n\nE\' la cinquantesima sia dall\'alto che dal basso: significa che ci sono 49 studenti meglio e 49 peggio di lei.\n49(migliori) + 49(peggiori) + 1(Susanna) = 99</string>
    <string name="A78">120.\n\nLa proporzione rimane invariata: metà uomini (30 invece di 60) compiono metà del lavoro (60 alberi invece di 120).\nSignifica che occorre esattamente lo stesso tempo.</string>
    <string name="A79">10.\n\n800/10 = 80\n80/4=20\n20/2=10\n</string>
    <string name="A80">2 mele.</string>
    <string name="A81">Come te.\nGuidi tu, ricordi?</string>
    <string name="A82">23.\n\n23-1 = 22.\n22/2 = 11.\n11-1 = 10.\n10/2 = 5</string>
    <string name="A83">Razzo.</string>
    <string name="A84">No: è illegale seppellire un uomo che ancora vive.</string>
    <string name="A85">CANGURO\n\nGli altri camminano a quattro zampe.</string>
    <string name="A86">6 viaggi.\n\n5 per portare le cassette, più il viaggio iniziale da casa al negozio.</string>
    <string name="A87">48.\n\nLa serie è: per 2, più 3, per 2, più 3, etc.</string>
    <string name="A88">La notte.</string>
    <string name="A89">URA.\n\nGli altri gruppi di tre lettere sono la parte finale di nomi di pianeti, mentre URA è la parte iniziale di Urano.\n(SatRNO MaRTE TeRRA GiOVE e VenERE).</string>
    <string name="A90">Onde.\n\nL\'effetto Hawthorne descrive il comportamento delle persone quando si sentono osservate, l\'effetto Doppler invece tratta le onde.</string>
    <string name="A91">11.\n\nOgni mese tranne Febbraio ha 30 giorni. Alcuni mesi poi ne hanno anche uno in più, per un totale di 31.</string>
    <string name="A92">L\'uomo è un nano.\nQuando esce raggiunge senza problemi il tasto TERRA dell\'ascensore, ma quando rientra a casa arriva a premere solo il tasto 16, perchè il 20 è troppo in alto.</string>
    <string name="A93">Prima riempiamo il secchio da 3 litri e vuotiamo il contenuto in quello da 5.\n\nPoi riempiamo di nuovo il secchio da 3 litri e riempiamo fino all\'orlo quello da 5, così che in quello più piccolo resti un solo litro.\n\nOra vuotiamo il recipiente da 5 litri e versiamoci il singolo litro rimasto in quello da 3.\n\nInfine, riempiamo il secchio da 3 litri e sommiamo il contenuto al litro già presente nel secchio più grande.</string>
    <string name="A94">38272416.\n\nABC rappresentano i numeri 1, 2 e 3: moltiplicandoli tra loro otteniamo 6.\nFGH rappresentano 6, 7 e 8: moltiplicandoli otteniamo: 336.\nCCFCCGCCH rappresentano 336, 337 e 338: moltiplicandoli otteniamo 38272416.</string>
    <string name="A95">25 percento.</string>
    <string name="A96">72 cm.\n\nTesta: 9 cm\nCoda: 27 cm\nCorpo: 36 cm</string>
    <string name="A97">12.\n\nPer trovare la soluzione, si utilizza l\'equazione seguente:\n\n28 = 3/7*(28) + 4/7*(28)\n\ndove il numero di parti di cemento necessarie è (3/7)*28</string>
    <string name="A98">40 litri.\n\nL\'equazione risolutiva è:\n\nV1 * concentrazione 1 + V2 * concentrazione 2 = Vtotale * concentrazione finale.</string>
    <string name="A99">17 caramelle.\n\nMary distribuisce le caramelle seguendo la serie dei numeri primi: 1, 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17.</string>
    <string name="A100">Il messaggio dice:\n\'Attacchiamo domani\'\n\nE\' stato infatti codificato con il cifrario di Cesare (altrimenti noto come shifting cipher): ogni lettera è stata sostituita con quella 14 posti più in là nell\'alfabeto.\nA è stata sostituita con O, B con P, C con Q etc.</string>
    <string name="A101">15 ore.\n\nQuando Michele si sveglia infatti, sono le 9 di sera: due ore dopo sarebbero le 11 e mancherebbe un\'ora a mezzanotte, mentre un\'ora più tardi sarebbero le 10 di sera e mancherebbero due ore a mezzanotte.\nMichele ha dormito dalle 6 del mattino, dunque per la bellezza di 15 ore!</string>

</resources>